---
title: 十戒
layout: post
lang: zh-Hans
category: ten
depth: 2
date: 2011-03-21 00:00:18
author: 文心玲
---

### 回十八
他的唇瓣与弃天帝的唇瓣贴的很紧，近的可以感受到他的呼吸，湿润的舌尖抵在他的齿前，他迟疑了一瞬，仍是开启让他的舌长驱直入。

舌与舌之间的纠缠，让心与心的距离一下子拉近，潮湿温暖的感受带起舌尖甜蜜的味觉，他从来不知道原来将心奉出的感觉可以既甜蜜又黏腻，而原本怅然若失的感觉一下子被甜蜜感受胀满。 

离开他的唇，唇与唇之间牵起一线银丝，一种情色的感觉慢慢漫延开来。

苍睁开眼睛，他看着弃天帝异色的双眼，与中法混血儿特有的俊美样貌，他仔细地观察他，就像是下一刻可能再也见不着般，深深地将他的样貌刻在脑海里。

任何事情都有一天将事过境迁，但没有人能将他的感情带走，即使有一天他将永远见不着他，他依然会在他的心里存在着。

苍的紫眸凝视着弃天帝，他在那双紫色双眼中看到自己的倒影，却隐约有种哀伤的感觉。

『苍，你已经自由了，不要再杞人忧天。』 

他的手臂围住苍的腰际，将苍紧紧圈在他的身边，他不能理解苍眼中为何还存有哀伤，也许是苍还未能完全信任他吧。

『信任我好吗？』 

他托起苍的下颚，想在苍的眼里看到安心与托付，苍却垂下眼帘，轻声回答： 

『恩。』 

他想响应他的期待，却不自觉地又响应了惯有的淡漠。 

他并不是不知道弃天帝对他的付出，但他的信任又能有多大的份量？ 

我信任你，又如何？

他与他之间的鸿沟岂是信任两字能跨越过？ 

弃天帝将他的反应与挣扎尽收眼底，环住他的手臂猛力收紧，他狠狠地吻住他的唇，让他无法思考更多事情。 

有时候思虑过多并不是好事，反倒可能让自己更迷惘。

他紧拥着苍，隔着衣料他能感受到苍的心跳，他的唇情不自禁游移到苍的颈项，以舌尖挑开中国结钮扣，在他锁骨处印下粉红痕迹。 

苍很迷惘他该不该放任事情继续下去，他到休息室前并未完全着上戏服外袍，仅着洁白内袍，再让他开三个钮扣衣服便会敞开滑落，他并不希望他们之间的初次在试片室里发生。 

『弃天帝，我并不想在这里跟你发生关系。』

苍推开弃天帝，但用力过猛却反倒让自己跌坐在地。 

不知为何，苍开始觉得有些头昏，他眼中弃天帝的身影像是两个重叠的影子，他有些后悔感冒没看医生，只是跌坐在地却产生看不清楚的后果。

苍的眼神很迷蒙，但是拒绝的语气很坚定，弃天帝仍微笑着接近他，他压制住他的双腕，将他困在他的身下。 

『你真的很残忍。苍，也许我该把你绑走，让你连拒绝的机会都没有，如此一来你才能真正忠于你的心。』

苍心中忽地一惊。

『你想不顾我意愿强迫我？』

弃天帝唇角微扬，却是与平常温柔表情不同，是陌生的带着些许恶意的笑容。

『苍，你早知道我是什么人，你认为呢？』 

以弃天帝真实身分而论，他的确做的出来。 

苍闭上眼。

『我有拒绝的余地吗？』连说出这句话都觉得多余。

弃天帝的手掌游移向下，解开他戏服腰带。『你可以拒绝，但我不会停止。』

『很好。』

紫眸瞪视着弃天帝，他的眼中跳跃着怒焰。 

他趁着弃天帝解开他腰带的时机，奋力以膝盖踢向弃天帝的下身！

这个时刻，试音室的大门被大力打开，找到备份钥匙开门的蔺无双一看到这尴尬的情况，马上冲上前将苍拉起。

『你没事吧？』 

蔺无双的语气相当保留，听得出他很想问到底发生过什么事，但却怕触及某些苍不希望让他知道的事情。

苍系好腰带，拉拢衣领将扣子逐一扣好，红痕全部被衣服遮盖住。

『我没事。』 

『苍你跟弃天帝……』

『陪我离开好吗？我有些头晕，想借你的肩膀靠一下。』 

蔺无双想开口询问发生何事，苍却捉紧他的手臂，摇头示意他不要再追问。

苍看见在蔺无双后方的弃天帝已起身，他闭上眼捉着蔺无双的手奔跑离开放映室。 

原来即使看不见前方，双腿也可以凭感觉狂奔，如果黑暗的那一天来到，他也不会害怕了。 

只是心已经奉献出去，又该如何收回？

回到苍专属的休息室后，苍沉默了一整个下午。

他补妆与换好戏服后一连赶拍了三场戏，没有一场戏与弃天帝对到戏份，他心中为此稍微轻松了些。

拍完戏份后，苍用手机呼叫无线电出租车，坐上出租车之前他自公文包中拿出墨镜，戴上遮掩住他真实的心情。 

出租车在银行前停下，苍递给司机刚好的车钱数目，不需让司机找零。

他并未摘下墨镜，径自走入银行，银行经理已在门口等候着他，领他进入后方保管箱房间。 

苍将迷你ＤＶＤ放置银行保管箱内，看着银行经理锁上钥匙。

银行经理将钥匙交还给他，他叹了口气。 

苍一直都知道，他的自由并不是一片盘片能换到的。 


